備長炭牙膏沒美白功效 專家：反增加蛀牙風險

專家指備長炭牙膏會增加蛀牙風險 資料圖片(互聯網)

近年市場出現所謂備長炭（charcoal）牙膏及粉末，甚至有明星代言宣傳，聲稱可令牙齒變得更潔白。不過英國曼徹斯特大學警告，這些備長炭牙膏不但沒有美白功效，反而會吸收防止蛀牙所需的氟化物（Fluoride），增加蛀牙風險，產品只是「市場噱頭和以訛傳訛」。

曼徹斯特大學和英國牙齒漂白學會的科恩教授（Joseph Greenwall-Cohen），調查過多項有關備長炭產品的研究後，在《英國牙科雜誌》（British Dental Journal）發表文章警告，備長炭牙膏並無美白功效，只與一般牙膏一樣。他表示：「（備長炭）牙膏的美白效果只限於消除污迹，可能與使用任何普通牙膏效果相同」。

科恩更警告備長炭牙膏的特性會吸收用來消除牙斑的氟化物，反而會增加蛀牙風險，而且根本無證據證明備長炭牙膏的效用，「問題在於這些產品找來很多名人代言和在社交網宣傳，但產品的聲明根本沒有證據支持」。

出售備長炭牙膏的商店聲稱，備長炭牙膏是一種「天然牙齒潔白劑」，可以去除因喝咖啡及紅酒而產生的牙斑及污迹，令到「牙齒亮麗」，但過去已有研究指備長炭的磨蝕特性雖可消除污垢，但同時亦會磨損牙齒。

英國《每日郵報》

用過 果排啲牙極速變黃

啲廣告加撚晒特效